-entry:
    -word a
    -gloss Connective: sumti afterthought or
    -type cmavo
    -rafsi-cvc
    -rafsi-ccv 
    -rafsi-cvv 
    -definition:
        -selmaho A
        -meaning:
            -exp Logical connective: sumti afterthought or. Connects two sumti, such that the containing bridi is true if and only if it is true for at least one of the connected sumti.
            -example:
                -lojban .i xu mi klama lo mu'a ceizda {{.a}} lo mu'a pacraistu
                -english Do I go to, say, heaven {{or}} hell?
                -source-id eggq
        -meaning:
            -context ~ {{bu}} 
            -exp Letteral for a. When used alone, refers to the most recent sumti starting with {{a}}.
            -example:
                -lojban .i ro da sutra fa'a {{la .alis.}} ca lo nu {{.a bu}} tolcanci
                -english They all made a rush at {{Alice}} the moment {{she}} (= Alice) appeared.
                -source-id alic

-entry:
    -word e
    -gloss Connective: sumti afterthought and
    -type cmavo
    -rafsi-cvc
    -rafsi-ccv 
    -rafsi-cvv 
    -definition:
        -selmaho A
        -meaning:
            -exp Logical connective: sumti afterthought and. Connects two sumti, such that the containing bridi is true if and only if it is true for each of the connected sumti. 
            -example:
                -lojban .i po'o do {{.e}} mi zvati
                -english Just you {{and}} me [are here].
                -source-id eggq
            -example:
                -lojban .i .ei mi pajni ji'u lo se zukte {{.e nai}} lo valsi
                -english I ought to have judged by deeds {{and not}} by words.
                -source-id litt
        -meaning:
            -context ~ {{bu}} 
            -exp Letteral for e. When used alone, refers to the most recent sumti starting with {{e}}.
            -example:
                -lojban ni'o {{la .em.}} ca lo nu klama ti te zu'e lo nu bu'u xabju cu citno je melbi speni .i lo solri jo'u lo brife cu cnegau {{.e bu}} ji'a
                -english When {{Aunt Em}} came there to live she was a young, pretty wife. The sun and wind had changed {{her}} (= Aunt Em), too.
                -source-id wond

-entry:
    -word ji
    -gloss Connective: sumti afterthought connective question
    -type cmavo
    -rafsi-cvc
    -rafsi-ccv 
    -rafsi-cvv 
    -definition:
        -selmaho A
        -meaning:
            -exp Logical connective: sumti afterthought connective question. Connects two sumti and asks the listener to supply a sumti afterthought connective that makes the containing bridi true. 
            -example:
                -lojban cacra li re vo pe'i {{ji}} li pa re pei
                -english Twenty-four hours, I think; {{or}} is it twelve{{?}}
                -source-id alic
    -definition:
        -selmaho JA
        -meaning:
            -variation JACU
            -exp Connective: connective question. Connects two grammatical constructs of the same type and asks the listener to supply a connective that makes the containing bridi true. 
            -example:
                -lojban ― coi jbope'o mi'e zi sipna <br> ― puzi {{ji}} bazi <br> ― naje li'abu'o u'i
                -english ― Hello Lojban friends, I'm sleeping (from a short distance in time from now) <br> ― To the past {{or}} to the future? <br> ― The latter, should be obvious now, haha.
                -source-id rolj
                -speaker la srasu, evie
                -note The middle sentence would be {{puzi <u>je'i</u> bazi}} under CLL Lojban.

-entry:
    -word ai
    -gloss Attitudinal: intention &mdash; indicision/hesitation &mdash; refusal 
    -type cmavo
    -definition:
        -selmaho UI1
        -meaning:
            -exp Attitudinal: express intent / purpose / design.
            -example:
                -lojban .i {{.ai}} mi ba snada ro se troci
                -english I{{'ll}} succeed in everything I try.
                -source-id zaho
        -meaning:
            -context ~ {{cu'i}}
            -exp Attitudinal: express indecision / hesitation / vacillation / wavering.
            -example:
                -lojban ― .i pu zi co'i mo'u tinzga 100 zo'e .ibo ca surla .i {{.aicu'i}} tinzga lo velvi'u 400mei
                -english ― Just finished listening to the first 100 and am now taking a break. {{Unsure if}} I'll listen to the remaining 400.
                -source-id rolj
                -speaker la lalxu
        -meaning:
            -context ~ {{nai}}
            -exp Attitudinal: express rejection / refusal.
            -note BPFK proposed changing it to "express unintention / accidentiality", but I didn't find usage of that.
            -example:
                -lojban .i go pu'o zei ganlo se morji gi ne'i la'e di'u milxe bacru za'a sei {{.ai nai}} tolmo'i
                -english The unclosed memories, I hear whispers inside them that {{we never want to}} forget.
                -source-id alwa



-entry:
    -word a'o
    -gloss Attitudinal: hope &mdash; despair 
    -type cmavo
    -definition:
        -selmaho UI1
        -meaning:
            -exp Attitudinal: express hope / longing.
            -example:
                -lojban .i a'o ro da zabna
                -english {{I hope}} everything is good.
                -source-id clax
        -meaning:
            -context ~ {{nai}}
            -exp Attitudinal: express despair / hopelessness / dread / fear.
            -example:
                -lojban .i le trene pu zi co'a cliva se ka'a lo tcadu poi darno {{.a'o nai}}
                -english The train's just started to leave for the faraway city, {{oh no...}}
                -source-id lagt
                -noshownote The original has {{ca'o}} instead of {{co'a}}


-entry:
    -word a'u
    -gloss Attitudinal: interest &mdash; disinterest/indifference &mdash; repulsion
    -type cmavo
    -definition:
        -selmaho UI1
        -meaning:
            -exp Attitudinal: express interest / curiosity / concern / preoccupation.
            -example:
                -lojban .i {{.a'u sai}} .i ti lo nu mi sipna cu fanmo
                -english {{Cool,}} this is the end of my sleep.
                -source-id zaho
        -meaning:
            -context ~ {{cu'i}}
            -exp Attitudinal: express disinterest / uninterest / unconcern / apathy / detachment / indifference. 
            -example:
                -lojban {{.a'ucu'i}} .i ka'u mi'o na ba se fatri lo do'anai bongu .oi
                -english {{Whatever.}} Now he won't even share the bones with us anyway...
                -source-id rest
        -meaning:
            -context ~ {{nai}}
            -exp Attitudinal: express repulsion / aversion / disgust / distaste / repugnance. 
            -example:
                -lojban {{.a'u nai}} bu'o pilno lo do voksa
                -english I {{don't want to}} use your voice anymore!
                -source-id odds


-entry:
    -word ji'a
    -gloss Discursive: additionally
    -type cmavo
    -definition:
        -selmaho UI3b
        -meaning:
            -exp Discursive: indicate an additional case or additional cases.
            -note Keywords include "also", "too", "additionally", "in addition", "as well", "moreover", "furthermore", "to boot", "even".
            -example:
                -lojban .i lo munje cu palci je'u .i {{ji'a}} lo nu jmive cu nibli lo nu cortu
                -english The world is truly evil, {{and}} living implies suffering.
                -source-id kuhi

-entry:
    -word ba'e
    -gloss Emphasize next word
    -type cmavo
    -definition:
        -selmaho BAhE
        -meaning:
            -exp Forethought emphasis indicator: Indicates that next word is especially emphasized or emphatic. 
            -note For grammatical purposes, {{ba'e}} marks the following word but does not change its nature. (The construct behaves just as the marked word by itself.) Multiple BAhE cmavo may be used in succession, and they combine to mark the next non-BAhE word.
            -example:
                -lojban .i ja'o mi bilga lo nu jmina finti {{ba'e so}} lo tricu
                -english So I have to create {{<em>nine</em>}} more trees to add.
                -source-id layo
            -example:
                -lojban .e'e ju'o ca le {{ba'e ca}} jeftu mi roldei tcidu ro se ciska be ro le mi jbope'o
                -english {{<em>This</em>}} week, I definitely can read every day what all my Lojban friends have written!
                -source-id rolj
                -speaker latkerlo



-entry:
    -word valsi
    -gloss word, (of a word) to mean &mdash; meaning (of a word) &mdash; (of a language) to have a word for...
    -type gismu
    -rafsi-cvc val
    -rafsi-ccv vla
    -rafsi-cvv 
    -definition:
        -meaning:
            -exp x_1 is a word meaning/causing x_2 in language x_3; (adjective: x_1 is lexical/verbal).
            -example:
                -lojban .i ma {{valsi}} zo xa'o le do pambau
                -english What {{is the word for}} "too soon" in the language of your love?
                -source-id baid
            -example:
                -lojban .i ku'i pau le'o sai zo makcu ma cu {{valsi}}
                -english But what the hell does "adult" {{mean}} to begin with?
                -source-id lost


-entry:
    -word cizra
    -gloss strange, weird &mdash; to find ... strange
    -type gismu
    -definition:
        -meaning:
            -exp x_1 is strange/weird/deviant/bizarre/odd to x_2 in property x_3 (ka).
            -example:
                -lojban .i ku'i ro da {{cizra}} ca lo cabdei
                -english But everything {{is strange}} today.
                -source-id alic
            -example:
                -lojban .i a'o {{na cizra}} do fa tu'a ti
                -english I hope (something about) this {{is not strange}} to you.
                -source-id uala
            -example:
                -lojban .i la gregor cu {{se cizra}} lo vrici sance be lo nu citka
                -english Gregor {{found}} the various sounds of eating {{strange}}.
                -source-id meta

-entry:
    -word citka
    -gloss to eat, to consume &mdash; to be eaten, food
    -type gismu
    -definition:
        -meaning:
            -exp x_1 eats/ingests/consumes (transitive verb) x_2.
            -example:
                -lojban mi ba {{citka}} ma
                -english What will I {{eat}}?
                -source-id melb
            -example:
                -lojban {{lo se citka ku}} mo
                -english What happened to {{the stuff I was going to eat}}?
                -source-id melb


-entry:
    -word cmene
    -gloss name, title &mdash; to be called as ..., to be named &mdash; to name, to call ... as ...
    -type gismu
    -definition:
        -meaning:
            -exp x_1 (quoted word(s)) is a/the name/title/tag of x_2 to/used-by namer/name-user x_3 (person).
            -example:
                -lojban .i ma {{cmene}} do poi ke'a na slabu mi
                -english What {{is}} your {{name}}, unfamiliar one?
                -source-id tori
            -example:
                -lojban ni'o lo jmive poi ka'e prami cu ca ca'o {{se cmene}} fi lo remna fa zo remna
                -english A living thing that can love is now {{being called}} "human" by mankind.
                -source-id jitt
            -example:
                -lojban .i ki'u ma lo cmalu ninmu cu {{te cmene}} dy lu te makfa li'u
                -english Why did the little woman {{call}} her (Dorothy) "a sorceress"?
                -source-id wond

-entry:
    -word cusku
    -gloss to express, to say &mdash; expression &mdash; audience &mdash; communication format
    -type gismu
    -definition:
        -meaning:
            -exp x_1 (agent) expresses/says x_2 (sedu'u/text/lu'e concept) for audience x_3 via expressive medium x_4.
            -example:
                -lojban ni'o le ractu ku {{cusku}} lu xu do djica lo nu citka li'u
                -english The rabbit {{said}}: "Did you want to eat?"
                -source-id melb
            -example:
                -lojban .i ka'e {{cusku}} zo co'o fi ro da
                -english [We] can just {{say}} goodbye to everything.
                -source-id reed
            -example:
                -lojban .i my. {{cusku}} lo se du'u my. manci catlu po'o lo mi melbi lerfu
                -english She (my mother) said she was just marvelling at my beautiful handwriting.
                -source-id rolj

-entry:
    -word djica
    -gloss to want, to desire &mdash; (a) desire &mdash; purpose of desire
    -type gismu
    -definition:
        -meaning:
            -exp x_1 desires/wants/wishes x_2 (event/state) for purpose x_3.
            -example:
                -lojban xu do {{djica}} lo nu citka
                -english Did you {{want}} to eat?
                -source-id melb
            -example:
                -lojban .i ki'u bo mutce lo ka {{djica}} tu'a lo drani noltruti'u
                -english Because he {{would have liked}} very much to have a real princess.
                -source-id prin
                -note This sentence is an example of using {{tu'a}} for object of desire in x_2. 

-entry:
    -word djuno
    -gloss to know (a fact) &mdash; knowledge &mdash; subject of knowledge &mdash; epistemology of knowledge
    -type gismu
    -definition:
        -meaning:
            -exp x_1 knows fact(s) x_2 (du'u) about subject x_3 by epistemology x_4.
            -example:
                -lojban .i my ba zi {{djuno}} lo du'u do ti zvati
                -english She will soon {{know}} that you are here.
                -source-id snow
            -example:
                -lojban ni'o pu ku ro prenu cu {{djuno}} fi lo makfa burcu po ko'a
                -english Everyone {{knew}} about Liang's magic brush.
                -source-id lian
            -example:
                -lojban ku'i ma'a {{djuno}} so'i da lo jipci
                -english But we {{have}} a lot of {{knowledge}} of chickens.
                -source-id firs
            -example:
                -lojban .i {{le pu se djuno}} co'a fatci
                -english {{The prophecy}} was fulfilled.
                -source-id howt
                -note Prophecy = That which was known. 
            -example:
                -lojban .i da'i ma pu ve djuno
                -english How should I know?
                -source-id wond



-entry:
    -word gleki
    -gloss happy, glad &mdash; source of happiness
    -type gismu
    -definition:
        -meaning:
            -exp x_1 is happy/merry/glad/gleeful about x_2 (event/state).
            -example:
                -lojban .i lo xanka mutce rirni cu {{gleki}} lo nu lo verba za'o jmive
                -english The very anxious parents are happy that the child is still alive.
                -source-id cmal
            -example:
                -lojban .i lo nu jelca cu crori'a ki'u lo nu mi tai {{gleki}} tu'a do
                -english As they burned it hurt because I was so {{happy}} for you
                -source-id stil


-entry:
    -word jimpe
    -gloss to understand, to comprehend (a fact) &mdash; fact understood &mdash; subject of understanding
    -type gismu
    -definition:
        -meaning:
            -exp x_1 understands/comprehends fact/truth x_2 (du'u) about subject x_3; x1 understands (fi) x3.
            -example:
                -lojban mi {{jimpe}} lo du'u do ma kau cinmo
                -english I {{understand}} how you feel.
                -source-id wond
            -example:
                -lojban .i .a bu snada lo ka {{jimpe}} tu'a lo valsi
                -english She (Alice) made out the words.
                -source-id alic
                -note Make out the words = Succeed to understand the words.
            -example:
                -lojban .i {{jimpe}} fi lo selcni .i .au kelci ne'i le xamsi pe'a
                -english {{Understanding}} emotions, I want to play in the (figurative) ocean.
                -source-id diam
            -example:
                -lojban .i do terpa lo nu mi jai gau xrani do se pi'o {{lo se jimpe be mi}}
                -english You fear that I'll cause harm to you with {{my understandings}}.
                -source-id nict


-entry:
    -word klama
    -gloss to go, to come &mdash; destination &mdash; origin, start &mdash; route &mdash; means of movement
    -type gismu
    -definition:
        -meaning:
            -exp x_1 comes/goes to destination x_2 from origin x_3 via route x_4 using means/vehicle x_5.
            -example:
                -lojban mi {{klama}} .ii le tsani le mi munje be lo xrani
                -english I'm scared, but I'm {{going}} to the sky away from my world full of trauma
                -source-id srur
            -example:
                -lojban .i le karce zo'a {{flecu klama}} fo le dargu pe le bartu noi ca'o manku binxo
                -english Cars {{slushed}} by on the street outside, where it was getting dark.
                -source-id ings
            -example:
                -lojban .i mi {{klama fu}} le roldepre'e .a'o
                -english I hope I can {{ride}} the local train still.
                -source-id lagt
                -note {{roldepre'e}} expands to {{ro denpa trene}}, Train that stops at every [station] = Local train.
            -example:
                -lojban .i ku'i mi se slabu lo go'i po'o {{ve klama}}
                -english But I'm only familiar with said {{route}}.
                -source-id muhe

-entry:
    -word mutce
    -gloss extreme, much, very &mdash; an extreme property
    -type gismu
    -definition:
        -meaning:
            -exp x_1 is much/extreme in property x_2 (ka), towards x_3 extreme/direction; x_1 is, in x_2, very x_3.
            -example:
                -lojban ni'o le se morji be mi cu {{mutce}} le ka kalsa 
                -english My memories are {{very}} confused. 
                -source-id book
            -example:
                -lojban .i cu'u so'e se slabu be mi mi {{mutce be fi tu'a lo mi se nanca be'o}} mencre
                -english Most people who are familiar with me say I'm {{really}} smart {{for my age}}.
                -source-id muhe
            -example:
                -lojban .i ja'e bo ca ku mi {{cinmo lo mutce}} gi'e kakne co zukte no da
                -english As a result I {{am overwhelmed}} and cannot do anything now.
                -source-id rolj
                -speaker la nalvai
                -note To be overwhelmed = To feel an extreme emotion

-entry:
    -word nelci
    -gloss to like, fond &mdash; to be liked
    -type gismu
    -definition:
        -meaning:
            -exp x_1 is fond of/likes/has a taste for x_2 (object/state).
            -example:
                -lojban .i mi {{nelci}} ro selci be do 
                -english I {{like}} every one of your cells.
                -source-id pram
            -example:
                -lojban .i mi {{nelci}} ca lo nicte lo nu tirna lo tarci 
                -english At night I {{love to}} listen to the stars.
                -source-id litt
            -example:
                -lojban ko te cmene fi {{lo do se nelci}}
                -english Call it {{whatever you like}}.
                -source-id alic

-entry:
    -word prenu
    -gloss people, person
    -type gismu
    -definition:
        -meaning:
            -exp x_1 is a person/people (noun) [not necessarily human]; x_1 displays personality/a persona.
            -example:
                -lojban .i ro {{prenu}} cu mrobi'o 
                -english Every {{person}} dies.
                -source-id eggq

-entry:
    -word pilno
    -gloss to use, to employ &mdash; to be used, tool &mdash; function, purpose
    -type gismu
    -definition:
        -meaning:
            -exp x_1 uses/employs x_2 [tool, apparatus, machine, agent, acting entity, material] for purpose x_3.
            -example:
                -lojban ro'e pe'i va {{pilno}} lo dikca lo nu jukpa
                -english Aha, they must {{use}} electricity to cook there.
                -source-id rest
            -example:
                -lojban .i mu'i ku so'i da {{pilno}} lo laldo ve cilre lo ka cilre fi lo catni lojbo
                -english Because of it, many {{used}} old textbooks to learn the official Lojban.
                -source-id offi
            -example:
                -lojban .i ma ca sevzi {{te pilno}} le bangu 
                -english What is the current identity {{function}} of the language?
                -source-id asse

-entry:
    -word sipna
    -gloss to sleep, asleep
    -type gismu
    -definition:
        -meaning:
            -exp x_1 is asleep (adjective); x_1 sleeps/is sleeping.
            -example:
                -lojban .i mi vlalinkei ca lo nu mi {{sipna}} 
                -english I play <i>vlalinkei</i> while I{{'m asleep}}.
                -source-id miju

-entry:
    -word tavla
    -gloss to tell, to talk to &mdash; to be talked to &mdash; subject of talk &mdash; language used  
    -type gismu
    -definition:
        -meaning:
            -exp x_1 talks/speaks to x_2 about subject x_3 in language x_4.
            -example:
                -lojban .i la .cíluuax. .ainmo lo ka {{tavla}} la cmalu le nu cy. fliba
                -english Sheelua intended to {{talk}} to Tiny about her (= Tiny's) failures.
                -source-id clan
            -example:
                -lojban ni'o la .stefen. co'a sanga gi'e {{tavla}} fi lo nu litru vau la .gliban.
                -english Stefen started to sing and {{talked}} about the journey in English.
                -source-id nict
                -noshownote The original has {{je}} instead of {{gi'e}}

-entry:
    -word xamgu
    -gloss beneficial, good &mdash; to benefit  
    -type gismu
    -definition:
        -meaning:
            -exp x_1 (object/event) is good/beneficial/nice/[acceptable] for x_2 by standard x_3.
            -example:
                -lojban .i zu'u nai lo nu rapsku cu {{xamgu}} .a bu lo nu cilre
                -english On the other hand, repeating {{is good}} for her (= Alice's) learning.
                -source-id alic
            -example:
                -lojban .i je ku'i ri {{se xamgu}} ju'o lo nu lo plini cu glare zenba
                -english But it certainly {{benefits from}} the planet warming.
                -source-id anta

-entry:
    -word zgana
    -gloss to observe, observer &mdash; to be observered &mdash; means of observation
    -type gismu
    -definition:
        -meaning:
            -exp x_1 observes/[notices]/watches/beholds x_2 using senses/means x_3 under conditions x_4.
            -note Attested usage of this word displays family resemblance, ranging from "to watch" to "to behold" to "to feel" to "to notice". Community usage usually aligns with the English usage of "watch" (e.g. {{zgana lo skina}} is common but {{zgana lo pixra}} is rare). I didn't find usage of the x<sub>3</sub> and x<sub>4</sub> places.
            -example:
                -lojban .i ko'e {{zgana}} le nu le cifnu cu cliva vo'a 
                -english She {{felt}} the baby going from her. 
                -source-id ings
            -example:
                -lojban .i do ba {{zgana}} lo nu mi ja'a sai te tinbe
                -english You will {{see}} I am indeed obeyed! 
                -source-id litt
            -example:
                -lojban ca lo jibni lo lojbo ku se xlali lo {{frili se zgana}} poi pagbu lo vanbi be lo bangu
                -english Recently, Lojbanists are suffering from the {{easily-noticed}} part of the environment of the language.
                -source-id offi
            -example:
                -lojban ca ku zo'u mi {{zgana}} co skina la andor
                -english For now I'm {{watching}} the video [series] "Andor".
                -source-id rolj
                -speaker qimar


-entry:
    -word bangu
    -gloss language &mdash; to use (a language) &mdash; to be expressed with a language
    -type gismu
    -definition:
        -meaning:
            -exp x_1 is a/the language/dialect used by x_2 to express/communicate x_3 (si'o/du'u, not quote).
            -note For "(of a text) to be written in a language", both x_2 and x_3 are attested, though using x_3 is more common. See quotes.
            -example:
                -lojban .i pe'i cizra milxe fa lo nu krici lo du'u lo jugbau cu {{bangu}} le ceizda 
                -english I think it's a little strange to believe that Chinese {{is the language of}} Heaven.
                -source-id rolj
                -speaker la nalvai
            -example:
                -lojban .i ku'i mu'a la'a cu'i so'o da {{co'a se bangu}} 
                -english But, for example, there might be some {{emerging speakers [of the language]}}.
                -source-id asse
            -example:
                -lojban .i le dei pagbu cu ro roi {{se bangu la .gliban}}.
                -english This page is always {{in English}}.
                -note Example of "(of a text) to be written in a language" expressed with x_2 of {{bangu}}.
                -source-id nict
            -example:
                -lojban ni'o da ze'u krici lo du'u lo tai selse'analka'e cukta cu {{te bangu}} fi lo prutce ja darno
                -english For a long time it was believed that those impenetrable books {{were in}} ancient or distant {{languages}}.
                -note Example of "(of a text) to be written in a language" expressed with x_3 of {{bangu}}.
                -source-id libr
            -example:
                -lojban .i mi jinvi lo du'u lo me zoi gy jbo.wikipedia.org gy cu bilga co {{te bangu fi lo jbobau}}
                -english I think stuffs in jbo.wikipedia.org should {{be in Lojban}}.
                -note Example of "(of a text) to be written in a language" expressed with x_3 of {{bangu}}.
                -source-id rolj
                -speaker la srasu


-entry:
    -word cinri
    -gloss interesting event &mdash; to find interesting, to be interested in
    -type gismu
    -definition:
        -meaning:
            -exp x_1 (abstraction) interests/is interesting to x_2; x_2 is interested in x_1.
            -example:
                -lojban &mdash; .i xu do viska lo cnino trene<br>&mdash; .i go'i lo pixra be lo 777moi klesi trene .i ri na {{jai cinri}} mi 
                -english &mdash; Did you see the new train?<br>&mdash; Yep, saw the picture of the Class 777. It didn't {{interest}} me. 
                -source-id rolj
                -speaker latkerlo, la samflir
            -example:
                -lojban xu nai lo zekri poi .i'y gasnu ke'a cu {{cinri}} do 
                -english Doesn't the crime it ( = the word <b>ie'o</b>) caused {{interest}} you? 
                -source-id rolj
                -speaker la lunbe
                -note {{.i'y}} is a proposed cmavo equivalent to {{.i bu}}. Note that this example doesn't need {{jai}} because the x_1 of {{zekri}} is already an event
            -example:
                -lojban .i lo nu citka cu cizra {{cinri}} sy.
                -english The (act of) eating is strangely {{interesting}} to her ( = Susan).
                -source-id nict
            -example:
                -lojban .i mi ka'e binxo lo makcu prenu noi {{se cinri}} no na'e bo lo namcu
                -english I may become like the grown-ups who are {{interested in}} anything nothing other than figures.
                -source-id litt

-entry:
    -word cliva
    -gloss to leave &mdash; place where x<sub>1</sub> leaves from &mdash; route of leaving
    -type gismu
    -definition:
        -meaning:
            -exp x_1 leaves/goes away/departs/parts/separates from x_2 via route x_3.
            -example:
                -lojban .i .e'a ko mi {{cliva}}
                -english Go ahead and {{leave}} me 
                -source-id stil
            -example:
                -lojban .i ri'a tu'a lo ckule cidja mi binxo co bilma lo za'i ru'i {{se cliva lo ciblu lo kanla}} 
                -english Because of the school's food, I became sick, with {{blood}} continuously {{goes out through my eyes}}. 
                -source-id muhe
            -example:
                -lojban ni'o xu lo prenu co vajni cu ge'i ca ranji lo nu kansa ku gi ve'u sepli do gi'e {{pu co'a cliva fi lo drata se litru}}
                -english As for the people important [to you], do they continue to accompany you? Or are they now distant and separated from you, {{having departed via their own paths}}?
                -source-id lett


-entry:
    -word drata
    -gloss different, other &mdash; what x<sub>1</sub> is different from
    -type gismu
    -definition:
        -meaning:
            -exp x_1 isn't the-same-thing-as/is different-from/other-than x_2 by standard x_3; x_1 is something else.
            -example:
                -lojban .i zo ra<i>tc</i>u 🐀  zo ra<i>ct</i>u 🐇 cu {{drata}} 😉
                -english "ra<i>tc</i>u" 🐀 and "ra<i>ct</i>u" 🐇 {{are different}} 😉 
                -source-id rolj
                -speaker la janbe
                -note The emoji and italics aren't standard parts of Lojban.
            -example:
                -lojban lo voksa nu cenba cu {{na drata}} lo se bilma be fi lo lenku 
                -english The change in his voice {{was no different from}} the sign of a cold. 
                -source-id meta
            -example:
                -lojban .i {{no drata be lo troci}} ka'e ba snada prenu
                -english {{Nobody other than those who try}} can be a successful person.
                -source-id tens

-entry:
    -word finti
    -gloss to create, to author &mdash; creation &mdash; purpose of creation &mdash; inspiration
    -type gismu
    -definition:
        -meaning:
            -exp x_1 invents/creates/composes/authors x_2 for function/purpose x_3 from existing elements/ideas x_4.
            -example:
                -lojban .i mi {{finti}} le ti munje tu'a do po'o
                -english I {{created}} this universe just for you. 
                -source-id eggq
            -example:
                -lojban .i se ri'a bo mi {{finti fo ri}}
                -english As a result, I {{created [them] based on it}}.
                -source-id layo

-entry:
    -word gunka
    -gloss to work on, worker &mdash; to be worked on, work &mdash; purpose, goal
    -type gismu
    -definition:
        -meaning:
            -exp x_1 [person] labors/works on/at x_2 [activity] with goal/objective x_3.
            -note Place structure parallels {{zukte}}.
            -example:
                -lojban .i mi {{gunka}} lo se junri cuntu
                -english I {{am working on}} serious matters!
                -source-id litt
            -example:
                -lojban .i la .gregor. cu so'i roi tirna lo nu ra nau zanru {{lo se gunka be lo mensi}}
                -english Gregor would often hear them say how they appreciated {{the work his sister was doing}}.
                -source-id meta
            -example:
                -lojban .i la cmalu cu {{gunka}} fi tu'a lo cilylarcu
                -english Tiny {{was working}} on her sewing.
                -source-id clan
                -note This sentence can be understood as "Tiny was working, so her sewing [can look good]" (implicit parts in brackets), putting the {{tu'a lo cilylarcu}} in the x_3 place. If the {{tu'a lo cilylarcu}} were in the x_2 place the sentence would mean something like "Tiny was working on [finishing] her sewing".
            -example:
                -lojban .i te zu'e lo nu snada {{lo mi te gunka}} kei no stuzi se mau ti maptiu
                -english For achieving {{my goal}}, no places is better than here.
                -source-id inag

-entry:
    -word jundi
    -gloss to pay attention to, to mind, attentive &mdash; focus of attention
    -type gismu
    -definition:
        -meaning:
            -exp x_1 is attentive towards/attends/tends/pays attention to object/affair x_2.
            -example:
                -lojban .i ko {{jundi}} le mi selsa'a
                -english {{Pay attention}} to my song!
                -source-id guit
            -example:
                -lojban .i ca lo cabna cedra na prali fi lo nu {{na jundi}} tu'a lo bangu klesi
                -english In the current times, there's no use in {{ignoring}} the dialects.
                -source-id offi

-entry:
    -word kakne
    -gloss to be able to &mdash; (of an event) possible, (an) ability &mdash; condition of possibility/ability 
    -type gismu
    -definition:
        -meaning:
            -exp x_1 is able to do/be/capable of doing/being x_2 (event/state) under conditions x_3 (event/state).
            -example:
                -lojban .i flegau fi lo kabri djacu lo kevna be lo kumfa .i lo tsiju cu {{kakne}} lo ka bloti kei lo ka go'i
                -english Pour a cup of water into a depression in a room, then a seed can be a boat.
                -source-id care
                -note The first sentence is the condition of the second, as seen in the {{lo ka go'i}} as the second sentence's x_3.
            -example:
                -lojban ki'e .i mi {{kakne}} lo nu tcidu de'u kei lo nu na sidju
                -english Thanks, I can read it without help.
                -source-id rolj
                -speaker la bakre'u
            -example:
                -lojban .i la'e di'u {{na se kakne}}
                -english That's {{impossible}}.
                -source-id made
            -example:
                -lojban .i xy. nurgau xy. {{ta'i lo se kakne}}
                -english They reassure themselves {{as best they can}}.
                -source-id litt

-entry:
    -word klaku
    -gloss to cry, to weep &mdash; tear &mdash; reason of crying, to be cried about
    -type gismu
    -definition:
        -meaning:
            -exp x_1 weeps/cries tears x_2 about/for reason x_3 (event/state).
            -example:
                -lojban .i se ki'u bo ro jabyboi cu binxo {{lo se klaku}}
                -english And then the little bells are changed to {{tears}}.
                -source-id litt
            -example:
                -lojban .i ko na {{klaku fi le marji}}
                -english Don't {{cry for that material existence}}.
                -source-id srur

-entry:
    -word melbi
    -gloss beautiful, pretty &mdash; to find beautiful, to find pretty &mdash; beautiful aspect &mdash; beauty standard  
    -type gismu
    -definition:
        -meaning:
            -exp x_1 is beautiful/pleasant to x_2 in aspect x_3 (ka) by aesthetic standard x_4.
            -example:
                -lojban &mdash; .i grusi blanu ca .i {{melbi}} mi .i xu lo do tsani cu {{melbi}} do <br>&mdash; .i {{melbi}} mi lo ka dilnu claxu blanu
                -english &mdash; It's grayish blue now. It's {{beautiful}} to me. Is your sky {{beautiful}} to you? <br>&mdash; It's {{beautiful}} to me in that it's blue without clouds.
                -source-id rolj
                -speaker la lunbe, niftg
            -example:
                -lojban .i pe'i ro bangu cu {{melbi fi da}}
                -english I think every language {{is beautiful in some ways}}.
                -source-id rolj
                -speaker la xrula
            -example:
                -lojban .i ku'i mi {{se melbi}} le do ganto'a sai voksa
                -english But I {{find}} your very deep voice {{beautiful}}.
                -source-id rolj
                -speaker la janbe

-entry:
    -word simsa
    -gloss similar, to be similar to ... &mdash; what x<sub>1</sub> is similar to &mdash; similarity, commonality
    -type gismu
    -definition:
        -meaning:
            -exp x_1 is similar/parallel to x_2 in property/quantity x_3 (ka/ni); x_1 looks/appears like x_2.
            -example:
                -lojban .i xu ko'a {{simsa}} lo .orfolei lo ka tabyselcmu pensi gi'e farvi fo lo rectu
                -english Are they {{like}} the orfolei? [You know,] a carbon-based intelligence that goes through a meat stage?
                -source-id made
            -example:
                -lojban .i mu'i bo ca da do binxo {{lo simsa be mi}}
                -english Because one day, you'll become {{like me}}.
                -source-id eggq


-entry:
    -word smuni
    -gloss meaning, interpretation &mdash; (of an expression, of an event...) to mean, to be taken as ... &mdash; to interpret 
    -type gismu
    -definition:
        -meaning:
            -exp x_1 is a meaning/interpretation of x_2 recognized/seen/accepted by x_3.
            -note x<sub>1</sub> is normally an abstraction (most commonly a {{du'u}}); x<sub>2</sub> takes a wide range of types, with texts, desctiption, abstractions all being attested.
            -example:
                -lojban .i di'u zo'u ma {{smuni}} zo ta
                -english What's {{the meaning of}} {ta} in the last sentence?
                -source-id rolj
                -speaker la nalvai
            -example:
                -lojban .i ru'a lo'u do cinmo ma doi ro do le'u {{se djica jai smuni}}
                -english I assume "do cinmo ma doi ro do" {{is what [you] want it to mean}}.
                -source-id rolj
                -speaker la janbe
                -note The {{jai}} raises the quote, {{lo'u do cinmo ma doi ro do le'u}}, into an abstraction so it can go into the x<sub>1</sub> place.
            -example:
                -lojban .i lo du'u da de natfe cu {{se smuni}} lo du'u da o nai de ka'e jetnu
                -english "A contradicts B" {{means}} only one of A and B can be true.
                -source-id alic
                -note This sentence is localized from the original text, so it doesn't match literally to the original.
            -example:
                -lojban .i la'e di'u cu {{se smuni}} lo barda mukti la .gregor.
                -english It {{is taken as}} a great motivation by Gregor.
                -source-id meta
            -example:
                -lojban .i krinu lo nu mabla ja dukse {{te smuni}} noi je'u fasnu ma'i lo ma'a cecmu
                -english This can lead to mis{{interpretation}} and/or over{{interpretation}} — and that is what happens in our community.
                -source-id offi



-entry:
    -word zvati
    -gloss to be (present) at &mdash; place, location
    -type gismu
    -definition:
        -meaning:
            -exp x_1 (object/event) is at/attending/present at x_2 (event/location).
            -example:
                -lojban lo finpe cu {{zvati}} ma
                -english Where {{are}} the fish?
                -source-id lian
            -example:
                -lojban .i ca facki lo du'u pa ractu ku {{co'a zvati}} le kumfa
                -english And now, they discovered that a rabbit {{had entered}} the room.
                -source-id melb
            -example:
                -lojban .i lo cmalu noltru noi {{zvati lo nu zvagau lo barda balji}} cu birti lo du'u ba barkla by fa lo se manci tolcanci
                -english The little prince, who {{was present at the appearance of a huge bud}}, was sure that some sort of miraculous apparition must emerge from it.
                -source-id litt
            -example:
                -lojban .i {{lo se zvati be mi}} cu tolmanku ze'i lo snidu
                -english {{The place where I am}} lit up for a second.
                -source-id zaho

-entry:
    -word skari
    -gloss to be colored, to have color &mdash; color, hue &mdash; to preceive color
    -type gismu
    -definition:
        -meaning:
            -exp x_1 is/appears to be of color/hue x_2 as perceived/seen by x_3 under conditions x_4.
            -example:
                -lojban .i ju'o .ia ro prenu cu {{skari}} so'i melbi joi so'i fegli
                -english I'm sure everyone's {{painted in colors}}, many beautiful and many ugly.
                -source-id colo








-entry:
    -word ba'o
    -gloss Preposition (tense): retrospective
    -type cmavo
    -rafsi-cvc 
    -rafsi-ccv 
    -rafsi-cvv 
    -definition:
        -selmaho ZAhO
        -meaning:
            -exp Retrospective/perfect: signifies that the event has already ended; already.
        -meaning:
            -context When followed by a sumti 
            -variation CLL
            -exp in the aftermath of ...; since ...
            -example:
                -lojban ni'o {{ba'o}} le krixa ke cladu savru cu co'a klaku fa pi ro le drata prenu
                -english {{After}} the deafeningly noisy screaming, everyone else started to cry.
                -source-id head
        -meaning:
            -context When followed by a sumti 
            -variation BPFK
            -exp is already ended when ...

-entry:
    -word co'a
    -gloss Preposition (tense): initiative
    -type cmavo
    -definition:
        -selmaho ZAhO
        -meaning:
            -exp Initiative: signifies that the event starts.
            -example:
                -lojban .i mi {{co'a}} na kakne lo nu jitro
                -english I {{start to}} be unable to control.
                -source-id kuhi
        -meaning:
            -context When followed by a sumti 
            -variation CLL
            -exp at the starting point of ...
        -meaning:
            -context When followed by a sumti 
            -variation BPFK
            -exp starts when ...; since ...; from ...
            -example:
                -lojban .i xy. to'e lazni gunka {{co'a lo cerni}} co'u lo nicte gi'e na djuno lo du'u lo si'o gleki cu mo kau
                -english He worked hard {{from morning}} till night and did not know what joy was.
                -source-id wond


-entry:
    -word co'u
    -gloss Preposition (tense): cessative
    -type cmavo
    -rafsi-cvc 
    -rafsi-ccv 
    -rafsi-cvv co'u
    -definition:
        -selmaho ZAhO
        -meaning:
            -exp Cessative: signifies that the event ends. The event is not neccesarily completed.
            -example:
                -lojban .i ko {{co'u}} tolckire gi'e prami mi
                -english {{Stop being}} thankless and love me.
                -source-id amap
        -meaning:
            -context When followed by a sumti 
            -variation CLL
            -exp at the ending point of ... (even if not done)
            -example:
                -lojban .i {{co'u}} lo nu terxra kei ly ganse lo nu le mirli co'a jmive
                -english {{As}} he {{finished}} painting, he felt that the deer came to life.
                -source-id lian
        -meaning:
            -context When followed by a sumti 
            -variation BPFK
            -exp ends when ...; until ...
            -example:
                -lojban .i sa'u ko troci {{co'u}} lo nu claxu lo titnanba
                -english You just keep on trying {{till}} you run out of cake.
                -source-id stil

-entry:
    -word po
    -gloss Relative phrase marker: is specific to ... 
    -type cmavo
    -rafsi-cvc 
    -rafsi-ccv 
    -rafsi-cvv 
    -definition:
        -selmaho GOI
        -meaning:
            -exp Restrictive relative phrase marker: which is specific to ...; normal possessive physical/legal.
            -example:
                -lojban ni'o pu ku ro prenu cu djuno fi lo makfa burcu {{po}} ko'a
                -english Everyone knew about Liang{{'s}} magic brush.
                -source-id lian
    -definition:
        -selmaho LOhOI
        -meaning:
            -variation jboponei
            -exp Equivalent to {{lo su'u}}. Terminate with {{nei}} or {{tei}}.
            -example:
                -lojban .i mi djuno {{po}} zanfu'a ri
                -english I know {{[how]}} lucky they are.
                -source-id koid


-entry:
    -word bo
    -gloss Grouping: short scope link, strong binding
    -type cmavo
    -definition:
        -selmaho BO
        -meaning: 
            -exp Short scope link. Used in various grammatical constructions and acts as a high precedence link, overriding usual left-grouping rules. Chains linked with {{bo}} are grouped to the right. Specific usages are explained below.
        -meaning:
            -context Inside a tanru 
            -exp Joins tanru units, binding them together closely.
            -example:
                -lojban ni'o ze mo'o fenki tcati {{bo}} kansi'u
                -english VII. The mad tea{{-}}party
                -source-id alic
                -note The {{bo}} directly corresponds to the hyphen in the English text. Without the {{bo}} the tanru will group as {{[fenki tcati] kansi'u}}, which roughly translates to "the <em>mad-tea</em> party".
        -meaning:
            -context Directly after a connective 
            -exp Override the default left-grouping in chained connectives. Constituents connected by connectives with {{bo}} are grouped first. Chains linked with {{bo}} are grouped to the right.
            -example:
                -lojban .i ku'i mi pu ku tcidu ba'e so'u pagbu be le to'e censa se ciska gi'e ba bo ga'orgau le cukta {{gi'e bo}} co'a bevri
                -english Yet I had read only the least fragment of that blasphemous rune before closing the book and bringing it away.
                -source-id book
                -note The English sentence is grouped as "I had read... before [closing the book and bringing it away]". If the underlined {{bo}} wasn't there, it'll group as "I had [read... before closing the book] and bringing it away". This example also shows the right-grouping rule with chained {{bo}}: The {{gi'e ba bo}} in the example has a lower priority because it is to the left of the underlined {{gi'e bo}}.
        -meaning:
            -variation CLL
            -context Between a NAhE and a sumti 
            -exp Binds NAhE and the sumti together.
            -note Not required in later grammars such as camxes beta or zantufa.
            -example:
                -lojban .i mi ka'e binxo lo makcu prenu noi se cinri no {{na'e bo}} lo namcu
                -english I may become like the grown-ups who are interested in anything nothing {{other than}} figures.
                -source-id litt
        -meaning:
            -context After {{.i}} and a BAI modal 
            -exp Forms a sentence link along with {{.i}} and the BAI modal. The resulting sentence link ({{.i BAI bo}}) tags the latter bridi as a whole by the BAI modal, and incorporates it to the former (main) bridi. {{BRIDI<sub>1</sub> .i BAI bo BRIDI<sub>2</sub>}} has a similar meaning to {{BRIDI<sub>1</sub> BAI lo su'u BRIDI<sub>2</sub>}} or {{lo su'u BRIDI<sub>2</sub> cu SELBRI lo su'u BRIDI<sub>1</sub>}} (where {{BAI}} is the modal for {{SELBRI}}), but {{.i BAI bo}} also asserts that both the linked bridi are true.
            -example:
                -lojban ni'o lo ka jinga nalka'e cu nalvai {{.i mu'i bo}} mi klama be tu mutce bo djica
                -english It doesn't matter that I can't win, {{because}} I really want to go there.
                -source-id aisl
                -note The second {{bo}} in this example is of another usage. 
        -meaning:
            -context After {{.i}} and a tense 
            -exp Forms a sentence link along with {{.i}} and the tense. The resulting sentence link ({{.i TENSE bo}}) tags the latter bridi as a whole by the <strong><em>opposite</em></strong> of the tense, and incorporates it to the former (main) bridi. {{BRIDI<sub>1</sub> .i TENSE bo BRIDI<sub>2</sub>}} has a similar meaning to {{BRIDI<sub>2</sub> TENSE lo su'u BRIDI<sub>1</sub>}}, but {{.i TENSE bo}} also asserts that both the linked bridi are true.
            -note The implication of the relationship between connected sentences is the opposite for modals and tenses. The reason is likely historical, as said in <i>Lojban for Beginners (p. 110)</i>: "The very astute reader will have noted that ‘afterwards’ should have been {{.i pu bo}}; the analogy with {{ba ku}} won out, though."
            -example:
                -lojban .e'u mi'o klama lo korbi {{.i ba bo}} mi do jungau lo lisri be mi
                -english Let us get to the shore, {{and then}} I'll let you know my story.
                -source-id alic
        -meaning:
            -context After a connective and a BAI modal 
            -exp Binds the connective and the model so that the model signifies the relation between the connected elements. {{.i je BAI bo}} are similar in meaning to {{.i BAI bo}}, and the meanings of other connectives can inferred analogously.
            -note This usage is not unique to {{bo}}. Other grouping words like {{ke}} can also do this, but only those with {{bo}} are attested. 
            -example:
                -lojban .i ca ro dunra lo clika co'a dunja {{je ja'e bo}} sligu
                -english Every winter the moss freezes {{and becomes}} solid {{as a result}}.
                -source-id anta
        -meaning:
            -context After a connective and a tense 
            -exp Binds the connective and the tense so that the tense signifies the time relation between the connected elements. {{.i je TENSE bo}} are similar in meaning to {{.i TENSE bo}}, and the meanings of other connectives can inferred analogously.
            -note This usage is not unique to {{bo}}. Other grouping words like {{ke}} can also do this, but only those with {{bo}} are attested.  
            -example:
                -lojban .i loi sorska cinta ko fi ko'a cu se punji {{.i je ba bo}} loi xekri tabno ko'a gacri
                -english Paint it with colorful pigments, {{and soon enough}} it'll be covered in black charcoal.
                -source-id arma


-entry:
    -word lo'u
    -gloss Quotation: start ungrammatical/out-of-context/sentence fragment quotation
    -type cmavo
    -definition:
        -selmaho LOhU
        -meaning:
            -exp Begin error quotation. Starts a questionable or out of context quotation. Text must be Lojban words, but needn't be grammatical. Terminate with {{le'u}}.
            -example:
                -lojban .i {{lo'u}} lan lan la lan la la la la lan lan la lan la la la la lan lan la la lan la la la lan la la la la lan o'o'o'o'o'o'o'o'o'o lun lun lu lu'u'u'u'u'u lu lu lu lu lun lu lu lu lun lu le'u
                -source-id alwa
            -example:
                -lojban .i do {{lo'u}} .i lo mi panzi lo mi speni le'u .alcu do {{lo'u}} zo'u mo le'u
                -english {{"}}My kids... my wife," you said. {{"}}What about them?"
                -source-id eggq
                -note The entire sentence is grammatical, but becomes ungrammatical when split in half. 



-entry:
    -word ge'i
    -gloss Connective: forethought connective question
    -type cmavo
    -definition:
        -selmaho GA
        -meaning:
            -exp Logical connective: all but tanru-internal forethought connective question. Asks the listener to supply a FLC that makes the containing statement true.
            -note {{ga ji}} under JACU.
            -example:
                -lojban ni'o xu lo prenu co vajni cu {{ge'i}} ca ranji lo nu kansa ku {{gi}} ve'u sepli do gi'e pu co'a cliva fi lo drata se litru
                -english As for the people important [to you], do they continue to accompany you{{? Or}} are they now distant and separated from you, having departed via their own paths{{?}}
                -source-id lett


-entry:
    -word le'u
    -gloss Quotation: end ungrammatical/out-of-context/sentence fragment quotation
    -type cmavo
    -definition:
        -selmaho LEhU
        -meaning:
            -exp End error quotation. Ends a questionable or out of context quotation. Never elidable.
            -example:
                -lojban .i lo'u lan lan la lan la la la la lan lan la lan la la la la lan lan la la lan la la la lan la la la la lan o'o'o'o'o'o'o'o'o'o lun lun lu lu'u'u'u'u'u lu lu lu lu lun lu lu lu lun lu {{le'u}}
                -source-id alwa
            -example:
                -lojban .i do lo'u .i lo mi panzi lo mi speni {{le'u}} .alcu do lo'u zo'u mo {{le'u}}
                -english "My kids... my wife,{{"}} you said. "What about them?{{"}}
                -source-id eggq
                -note The entire sentence is grammatical, but becomes ungrammatical when split in half. 


-entry: 
    -word jbomi'i
    -type lujvo
    -definition:
        -meaning:
            -exp <i>This word is not registered on jbovlaste.</i>
-entry: 
    -word lobypli
    -type lujvo
    -definition:
        -meaning:
            -exp <i>This word is not registered on jbovlaste.</i>
-entry: 
    -word tolcre
    -type lujvo
    -definition:
        -meaning:
            -exp <i>This word is not registered on jbovlaste.</i>
-entry: 
    -word cinsne
    -type lujvo
    -definition:
        -meaning:
            -exp <i>This word is not registered on jbovlaste.</i>
-entry: 
    -word mafyxli
    -type lujvo
    -definition:
        -meaning:
            -exp <i>This word is not registered on jbovlaste.</i>
-entry: 
    -word zdakemkulgu'a
    -type lujvo
    -definition:
        -meaning:
            -exp <i>This word is not registered on jbovlaste.</i>
-entry: 
    -word termu'eske
    -type lujvo
    -definition:
        -meaning:
            -exp <i>This word is not registered on jbovlaste.</i>
-entry: 
    -word selkei
    -type lujvo
    -definition:
        -meaning:
            -exp <i>This word is not registered on jbovlaste.</i>
-entry: 
    -word mlemencrekei
    -type lujvo
    -definition:
        -meaning:
            -exp <i>This word is not registered on jbovlaste.</i>
-entry: 
    -word sorta
    -type gismu
    -definition:
        -meaning:
            -exp <i>This word is not registered on jbovlaste.</i>
-entry: 
    -word kinda
    -type gismu
    -definition:
        -meaning:
            -exp <i>This word is not registered on jbovlaste.</i>
-entry: 
    -word datru
    -type gismu
    -definition:
        -meaning:
            -exp <i>This word is not registered on jbovlaste.</i>
-entry: 
    -word mletca
    -type lujvo
    -definition:
        -meaning:
            -exp <i>This word is not registered on jbovlaste.</i>
-entry: 
    -word vlasisku
    -type lujvo
    -definition:
        -meaning:
            -exp <i>This word is not registered on jbovlaste.</i>
-entry: 
    -word xunplini
    -type lujvo
    -definition:
        -meaning:
            -exp <i>This word is not registered on jbovlaste.</i>
-entry: 
    -word jbocme
    -type lujvo
    -definition:
        -meaning:
            -exp <i>This word is not registered on jbovlaste.</i>
-entry: 
    -word zdaspoja
    -type lujvo
    -definition:
        -meaning:
            -exp <i>This word is not registered on jbovlaste.</i>
-entry: 
    -word noltru
    -type lujvo
    -definition:
        -meaning:
            -exp <i>This word is not registered on jbovlaste.</i>
-entry: 
    -word cmocrida
    -type lujvo
    -definition:
        -meaning:
            -exp <i>This word is not registered on jbovlaste.</i>
-entry: 
    -word kajypla
    -type lujvo
    -definition:
        -meaning:
            -exp <i>This word is not registered on jbovlaste.</i>
-entry: 
    -word jbocei
    -type lujvo
    -definition:
        -meaning:
            -exp <i>This word is not registered on jbovlaste.</i>





